特朗普稱對黑人貢獻僅次林肯 拜登：林肯才最種族主義

特朗普稱自己是繼解放黑奴的林肯（Abraham Lincoln）以後，對非裔美國人最有貢獻的總統。拜登反指林肯才最種族主義。

特朗普（Donald Trump）稱自己是辯論會場上最不種族歧視的人，並攻擊拜登從政數十年，幾乎什麼也沒有為非裔做過，反之自己拯救了大量歷史悠久的黑人大學。

拜登（Joe Biden）則反擊稱，林肯是美國史上最種族歧視的美國總統之一。事實上，林肯雖解放黑奴，但懷抱種族主義，並不相信白人及黑人是平等的。

拜登形容特朗普是現代史上最種族歧視的美國總統，為種族主義煽風點火，上屆競選時曾稱墨西哥人是強暴犯。

老人痴呆登

夠鐘食藥喇...

咁仲唔快 d 將總統山既林肯像拆左佢？
放個鼓吹種族歧視既雕刻係到，左膠仲唔快 d 炸左座山？

至少15%白人票講bye bye

如果民主黨真係不分種族不分國籍就係眾議員出個bill出兵香港啦

拜登：解放黑奴係歧視佢哋，應該一直等黑人做奴隸，我哋今時今日繼續消費佢哋先啱

真心話左

登爺求你繼續出黎發表多啲偉論啦

拜登都on9

左膠的確係想拆山

有道理，我幫你係因為睇你唔起，歧視你

無林肯美國滅撚左國啦

唔係老人痴呆

佢咁講法係符合個班liberal既想法. 咁講係想拎多啲liberal既票.

對班左派黎講，侵反問點解lincoln係種族主義更加突顯侵係種族主義者同無知，冇讀書.

林肯係咪強姦黑奴嗰個? 同拜登一樣唔記得咗

左仔要咁諗，佢就講咩咁囉

左仔諗既野永遠令你腦爆

林肯傳心師

分化登

Trump亦有擺明歧視
但重點係當佢成為總統後
佢無因為歧視黑人而打壓黑人
反而盡總統應盡責任推一啲政策幫黑人

呢啲行為其實值得推崇
亦顯示到自由真正嘅價值

我們希望，我們祈禱，這場可怕的戰爭能迅速過去。但是上帝可能另有安排。上帝可能會一直讓戰爭延續下去，直到250年奴隸制度創造的財富全部耗盡為止。這場戰爭可能會繼續到奴隸主的皮鞭抽出的每一滴鮮血都被士兵刀劍劃出的鮮血抵銷為止。

林肯呢段演說幾好

至少都派綠卡啦

牙joe真係越睇越正

咁咪失左moderate嘅票
Lincoln橫掃左最佳總統咁多年

佢講呢句個時我都呆左 佢好似唔知自己講緊咩咁⋯⋯

佢真係老人癡呆

Actual Quote From Joe Biden tonight:

"Abraham Lincoln over here is the most racist president we have ever had."

林肯係斬蘋果樹嗰個？

梗係啦

當年反林肯畜奴嘅就係你民主黨

解放黑奴變種族主義
究竟咩事

呢個就唔知啦

反林肯同支持畜奴

唔係
係吸血鬼獵人嗰個

我有冇記錯 班antifa好似拆撚咗個lincoln像

美版民主黨加速師, 中國JOE
好快推到滅黨

呢 D 先叫政治中立
佢個人身份有歧視，但總統身份(工作時)冇歧視

林肯係解放黑奴喎
當年內戰南方班人係反對解放喎
左膠去華爾街去矽谷
唔好喺度獻世喇

只要唔係民主黨都係racist ，林肯唔係民主黨緊係racist

中侵侵既伏，答到錯哂

林肯解放黑奴主要係因為戰爭同經濟原因。

不過話佢最種族主義又過份左。

侵侵個玩法係, 授之以魚不如授之以漁
增加佢地大學入學率同埋就業機會最實際
左膠只會俾福利但咩都唔做, 搞到社會更加唔公平
影響埋美國競爭力

廢除奴隸制度既林肯總統變成最歧視黑人既總統

可能左膠眼中Obama先係對黑人有貢獻
但又唔諗下無林肯解放黑人, Obama隨時連總統都無得做

同香港班紅官一樣

拜登on9?

拜登： 我最平等，咩種族嘅細路女都搞

拜登痴撚咗線，竟然話一個美國人認為最偉大嘅總統

Agger

南方班人就係民主黨

仲有後來嘅KKK

又係民主黨

至少佢肯做

冇

我都聽到R曬頭

我嗰下以為自己英文差聽錯野

早排班極左已經扯冧左林肯係波特蘭既銅像

而家仲話想關閉石油工業

民主黨最邪惡

Ku Klux Klan

有時覺得兩個都尻尻地

其實係知識改變命運
唔係咁多支助就有用
呢d先真係平等

成日都話反歧視同環保一樣
人人環保就無得永續環保

搞反歧視亦一樣
最想社會充滿歧視就係呢班人
除咗利益，就係嗰種由上而下施予恩惠嘅快感
係佢地內心黑人同流浪動物一樣咁低等
需要佢哋呢啲有道德嘅上等人保護

Evil Democrats

無錯，其實睇多少少歷史都會了解到，所以我第一下睇留言都唔係好明點解一面倒話拜登錯，佢頂多都係形容大左姐

真 解放黑奴係錯 係歧視佢地

我係reddit search Lincoln
完全冇debate 相關既討論
但係成個politics 板都係屌緊侵
真係好恐怖
成個風向都係Biden

好重要 Union 林肯係共和黨 Republican
Confederate 先係民主黨 Southern Democrats

如果拜登咁都輸 我地改名叫拜登仔呀

個班人根本同 ISIS 一鳩樣
破壞文物古跡歷史，以為鏟除晒當日既歧視言詞就等於冇歧視
根本連黑人之間都互相歧視，只係同為黑人時冇得用膚色種族嘈咁解

冇錯, 利用科技同埋金融奴化同物化國民
再利用d所謂大愛思想洗人腦
福利主義呢樣野, 睇下歐豬國家點解會死得咁慘, 就知咩事
而家侵侵只係撥亂反正

都好, 等人類唔會再盲目依賴高科技
尤其而家支那有眼你睇, 拎到高科技更加冇自由
甚至連出街搭車去銀行都冇
呢d都係Wall St.同Silicon Valley精心泡製出黎為禍社會

左媒一路吹到係共和保護南方主義班人，任由佢地揮舞南面邦聯旗，又唔講當初自己係南方聯邦，根本最唔肯放低權力就係DEM排除南北戰爭，淨係羅斯福總統都要打破華盛頓唔坐3屆，要坐足4屆，仲話trump 唔肯放權

為咗討好班永續BLM 同左膠, 不惜背離常人價值觀

咁拜登都要講佪論證去支持佢呢個講法

呢樣真係學到野, 原來民主黨起源係出自南方

認真
佢幾時係個人層面上歧視黑人？

寧願佢整d獎學金, 俾成績優異嘅黑人入Ivy League或者加州大學
而唔係一味塞晒俾呢d人
起碼等人唔會好逸惡勞
食飯都要自己行去食丫, 唔通下下喂到口?

為幫黑人搞到命都無埋嘅種族主義者
自己講一次都覺得自己on9

講多樣野比你知，共和黨當初成立既原因就係為左對抗民主黨，因為當時南方民主黨想係新加入既states到維持奴隸制

冇撚有錯

不是南北戰爭，而係共和黨對南北民主黨人

佢有搞過黑人細路女咩

佢地有膚色歧視

Andrew Jackson：Am I joke to you?（排除印第安法案）

仲未計Jefferson一邊反奴（禁止奴隸貿易法案）一邊擁650個奴隸，竟然講林肯係最racist嘅；但係冇人能夠否認佢於此的貢獻，事實上總統本人嘅意見即使真係歧視，實際上佢哋做咗咩嘢先至係真，先至係佢地受到稱讚嘅地方；你拜登又做咗啲乜嘢幫助平等呢

歧視吸血鬼吸血嘅自由
The most racist president!

民主黨

覺得呢一下拜登係中左陷阱

諗起會投Biden 票既人我真心覺得on 9

係。

如果乜野都計較埋佢係唔係真心，咁歷史上唔會有偉人。

聽到都打左個突
聽前文後理應該係指侵?

佢地控告哂D媒體一路spin開共和為左討好南方選票而贏選舉就任由南方racist ，事實係dem背棄佢地，而佢地又唔再理dem

黑人有做奴隸的自由

而且再講啦，用現今既標準黎評價歷史人物？認真嗎？照佢地呢個標準幾乎無咩人係成個人類歷史上係好人

班友一定無讀過書無聽過史學家謬誤

個個係『佛結信』

民主黨派係咪食錯藥搵呢個傻到咁嘅阿伯去選

我覺得佢係有歧視嘅 但就應該唔係黑人
但係係歧視所有非美國人
譬如好似墨西哥人

左癌話我聽唔到
拜登must win
我哋都係中國人呀hi

班左翼做到林肯嗎 得把口

拜登：個個都係種族主義者

為貧苦幼童提供精子
希望貧苦幼童下一代可靠自己優良基因脫貧

拜登好偉大

若果當初老美係呢班垃圾，依家仲俾英國統治緊

老到痴左

無做野 得把口 反而讚
做實事 有眼睇 俾人彈

吸血鬼獵人

睇下幾時馬丁路德金都畀佢地講成black white supremacist

Trump係歧視所有窮人

林肯雖解放黑奴，但懷抱種族主義
戰爭既和平，自由即奴役

Biden 又然

Voting Joe Biden is basically a disgrace to every former president of United State. Except that black president Obama, the one who raise this disrespectful vice president.

民主黨前身就係南方黑奴主班有錢佬，佢地緊係想分裂美國，in fact佢地已經同BLM挑起左一場美國內戰

句嘢係呢個意思咩
點解我覺得佢前面講AL. 係笑緊侵攞自己嚟同林肯比, 之後就話侵最racist

左膠最鐘意講"真心"
buy d 政棍扮個心出黎做搞屎棍
唔buy 把口爛到仆街個心唔願意
但為左公共利益佢都會做既政客

左膠只會concern 禮貌，語言，同係咪 show 到個心
完全唔理最後結果係點

d 左膠幾時先識分
自己既人生先可以搏盡無悔 唔計較得失
政治同公共領域就係結果為上 , 其他都係廢話

快架啦

宜家極左派想營造既野：修改歷史，營造class guilt（white privilege），堅信自己係oppressed，認為有錢人都係壞人係偷取勞動階層既成果，資本主義係邪惡，應該要公平分配所有財富...........有冇人覺得越聽越似某類人同思想

林肯係咪打內戰解放黑奴
如果係，都幾難話佢係種族主義者
感覺種族主義呢個罪名似係莫需有罪名

其實一路搞分裂同racist 就係dem同左膠，當初佢地成日J既Kennedy 講過要無racist ，就唔好強調任何種族依家成班人係咁消費black仲不停分裂話南方保留邦聯同racist ，自己又唔睇南方90年代先變紅

冇眼睇

侵侵係我見過包括歷史上所知,
最好既總統 ,沒有之一

支持拜登=支持中國=出賣香港
呢d先係真正on能狗

歧視好多時係出於對唔少黑人為唔少城市帶黎既犯罪問題
呢點對好多白人黎講都係心底裡一條刺
不務正業 幫派 槍 毒品 搶劫 幾乎呢d都係標籤黎

其實侵跟本唔算racism 當然佢心底裡係咪得佢知
但留意得多就發現佢更加似個大美國主義者
即係即使你係黑人 你熱愛美國 對美國有貢獻 佢都照樣會讚 好似佢都曾經話過欣賞杜蘭特
另外 死係美國警察之手既白人其實數目比黑人幾乎多成倍 呢點先係佢一直橕差佬 唔認同blm既原因

反對佢既人可以話佢支持擁槍權 呢點係事實（但佢係支持要加強審批）
但標榜佢白人至上 簡直係老屈

Trump話自己係自林肯之後幫得少數族裔最多總統

之後拜登就話 林肯 (其實佢係指Trump) 係歷史上最歧視少數族裔總統

句野講到出口變成咁，叫佢去驗腦啦，正宗未食藥

乜鳩翻譯嚟

Trump 自稱做得比lincoln 好

biden 就話 lincoln "over here" is one of the most racists presidents we've hadd in "modern" history

好明顯Lincoln 係借代緊Trump

所以跟著 Trump 就話 i didnt say I am abraham lincoln

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

拜登下次會講林肯都有收中國錢

其實林肯係種族議題上以前都有好多討論

biden唔係完全無根據既，佢以前係debate speech都有講過反對完全平權同黑人白人之間的確係有分別既說話。

不過佢用二十世紀標準放落廿一世紀就戇鳩左d囉，擺係現代個陣個個都係racist la

林肯佢係反對奴隸制，即使佢認為黑白人之間有差異佢都係為黑人做左好大貢獻，好難非黑即白咁話佢係racist，不過班左膠係中意拎個別說話無限放大

老人痴呆

依鑊唔知唔路係超易搞亂

但大佬啊, 你出名講錯野可口齒不清,就咪搞咁多野以為自己好醒目啦

黑人之間都有種族歧視
咁左膠咪唔可以用Black lives matter囉

屌, 係咁打錯字

一上twitter幾乎所有傳統大報都係踩緊trump
Biden通烏門中門幾乎全部冇報
好撚on9

整整呢年都係咁嫁啦

阿登應該話我唔吸黑妹係尊重黑人同林肯解放黑人一樣咁偉大

個個時代黑人（管家）都歧視黑人，林肯已經係最左

係4年

條撚樣拜登係咪中曬trap

嗰位係牛頓

用今時今日既價值觀評論當時既人

根本荒撚晒，亂到唔好講咩

哇

殺吸血鬼果個

拜登真係痴咗

most racist president
即係侵都只係第2

trump supports

仲有啲好撚搞笑話自己fact check
佢地講既野係咪真
點知佢地啲fact check都係錯
道歉？澄清？冇架
全部一面倒踩trump trump trump
今次time又係
冇眼睇

其實佢呢個個 Lincoln係指 Trump

因為Trump 用自己同Lincoln 比較
就咁睇落去可以係Biden 諷刺緊Trump

但係我覺得佢係認真聽錯咗以為trump 話自己係Lincoln 或者dementia
因為佢之後都一直用Lincoln 嚟refer Trump

其實要入林肯種族歧視ok
但吹到係其中一個最歧視真係over左

有啲媒體咁兜：話係拜登既obvious joke但侵get唔到
意思會唔會係，如果侵話自己同任何人係最接近，嗰個人一定係最racist

Bidenization

個心點諗唔重要，點做先重要
一個領導人佢個心係點係佢個人自由，佢做到咗咩就須負責

等於西方文明社會個人都有種族歧視，但係佢哋都有一套法律去保護唔同種族，未必完美起碼有做到

拜登做幾十年議員，都未建議拆林肯像，證明佢都歧視黑人。

佢串緊Trump, 你哋都聽唔明

睇Live就知其實個意思擺明係笑緊侵上一句自比
所以出成篇文講返林肯唔係Racist真係做多咗
不過都係Joe自己攞黎柒

係
連trump都講"我冇話自己係Lincoln，我話我係繼Lincoln之後為黑人做得最多嘢嘅總統啫"
好明顯biden唔知自己咁講會好有爭議性

到時力架馬就話我老母係白人我唔係力架

痴撚線
明顯冇考慮過前文後理譯出黎
我真係恭喜Joe今次水洗都唔清

不嬲做緊, 尤其力架馬掌權之後就不斷發生

個白痴死老嘢瞓撚醒未

膠post
以偏蓋全

冇睇直播或者冇專心睇
都應該會心諗Joe講乜鳩

用2020既標準去諗160年前 我真係笑撚左 好心佢咪撚柒啦

good job CP joe

拜登
tree gun
鼠王
亡國興
以上點排？

拜登斬識用中文上連登

僅次林肯唔係自比林肯
Joe點會用番"林肯"黎代入Trump呀
老人痴呆

係時候派埋BLM去扑爆哂林肯銅像啦

去DC拆撚咗林肯像佢

拜登老豆老母祖父全部係白人主義 不了 我投白票

左膠話登爺表現好好

講真以今日標準度尋日既事係史學大忌, 但左膠最撚鍾意呢d. 舉個例, 工業革命時都無環保法案, 又無溫室氣體概念, 咁可唔可以將冷氣之父開利打做環保罪人？

Trump get到，係連仔們get唔歷

睇原片先出黎柒啦
拜登反諷笑緊侵自比林肯炸
成班兒登仔英文都唔識就走出黎帶風向

Donald trump 講緊歷史評價 佢相信自己會獲得 Lincoln 待遇

Joe Biden 突然用160年後既尺去衡量

要帶出反諷意味
就唔好用依刻把尺睇百六年前既事

林肯連白左都話佢係美國最偉大總統

各排名都第一

解放黑奴係歧視黑人

班左膠最鐘意no country,啱曬佢哋

就你呢句拉到唔少票，敗登必勝

無計 牙Joe串人串到畀位人入
連個主編都鳩寫

唔想咁快大選

想多啲笑料

foxnews 應該又會cut soundbite

你平時咁講野/talkshow咁講咪得,上到政治辯論仲咁樣講就既小學雞又易比人斷章取義.

感覺就好似波台狗講野咁
美斯:[我係繼馬勒當拿之後最勁既球員]
波台ching:[原來馬勒當拿係又冇拎世界杯又冇拎美洲杯既毒撚]

紅dit一個post都冇

無啦啦燒落林肯度
等比左膠屌啦

“You said you were Abraham Lincoln”

咁睇佢好似係串緊侵自稱林肯喎

講咗做Poor Boys

拜登係天下第一智將
無Abraham Lincoln 有新美國？

佢之前都講過唔係要亂非法移民，係要make their countries great again，左膠大愛話救人，救得幾多個

其實係口誤將Trump講咗做林肯，不過個口誤有啲大

中乜嘢伏呀 正常人都唔會咁答 侵都諗唔到佢咁痴

biden冇摸黑人細路女，歧視

我覺得拜登應該話林肯係第二最racist

雖然呢種幽默都幾低級下，中學生都識得搞

有冇可能諗住輸得好睇或難睇啲

今次輕鬆cut

睇過一篇文寫林肯係有種族主義 佢自覺同當時低賤嘅黑奴唔同 求高手解答

佢痴Q左線呀

佢講錯名詞姐, 佢成撚日都講錯嫁啦

拜登知唔知自己講緊咩

明明拜登係串鳩緊佢

Mexican rapist 有講錯乜

拜登老人痴呆還痴呆。
呢單佢擺明係串侵，話佢好將自己同林肯比。
唔好亂咁up，拜登大把柒野，你偏偏講單你自己曲解人。

民主黨先最歧視

證明佢好明白左膠嘅思維邏輯，鞏固咗佢哋票源，所以係成功嘅

係咪種族主義者同對黑人貢獻無關係
林肯解放黑奴係事實
幼登咁講即係迴避 間接承認侵既貢獻僅次林肯

登爺講咩都好，左膠都會投俾佢

好似有個林肯像已經俾人拆咗

如果林肯係種族主義者, 咁點解佢要解放黑奴?....
唔明

理撚得係
拜登一定win
侵一定輸

應該係愛因斯坦

有個理論係為咗權力 利益 去對抗南方富翁
不過睇返當年 林肯成立共和黨就係要求人人平等 演講都認為黑人有權努力上流

吳剛

之前BLM 拆左好多雕像啦，啱哂左膠

係
所以當年搞到夏娃無蘋果食

林肯殺咁多吸血鬼緊係種族歧視啦

夜啦收皮啦戀童登

梗係.小熊維尼了

之前唔知睇邊個rapper話, 侵係名人係老板時, 一齊飲酒一齊玩, 相安無事;
但一選總統就比人話係racist

誅心論

歧視非法入境者而南美人多姐

其實解放黑奴只係手段, 並唔係真係為黑人爭取自由:
If I could save the Union without freeing any slave I would do it, and if I could save it by freeing all the slaves I would do it; and if I could save it by freeing some and leaving others alone I would also do that.

加上原本解放黑奴只係北方想打擊南方經濟. 如果真係為黑人爭取自由而解放, 點解唔用歐洲國家嘅做法, 政府俾錢奴隸主去贖啲人, 而係逼奴隸主就咁放?

其實可以話聽錯 又可以話串佢
但係兩樣都似有
最似係拜登想串佢 但係又串得柒 九唔搭八

諷你老母咩侵第一時間講佢從來只係講過佢係林肯之後為黑人做得最多嘢嘅總統，傻西Biden係咁loop話侵話自己係林肯

救人都要Train呢d人架
唔可以無休止養廢人
好似Solomon, 仲有方勵之
呢d人流亡左都繼續貢獻美國社會

其實下下咁樣將百幾年前既人拎出黎鞭真係唔會有好人

林肯都係係北軍初期幾次大敗之後先話要解放黑奴

當然有講法話係林肯特登打輸，再推行緊急狀態黎施政

綠卡比00後
攬炒交返比我做

討論歷史唔係鞭屍 歷史冇對錯只有顧點與角度

我係從私有財產權嘅角度睇, 明明歐洲國家有成功例子, 政府俾錢解放, 美國就唔跟, $1 都唔俾, 似逼南部人做反多. 一開戰, 北方即刻炸哂南部啲武器廠之類根本就有備而嚟. 以前加入Union 其中一個條件就係可以隨時退出, 點知退出就俾人打.

發明地深吸力果個

保留傳統

咩logic 解放黑奴都俾你話

冇人叫你下下用輝格史觀解讀歷史

屌直接整個馬列毛史習啦屌你

重點係 over here
china joe係想串侵自比Linclon
寫文條友個腦同china joe咁上下

撐biden 版連登

#244

搞清楚南北戰爭既時間 ,
係唔夠打先拉籠鼓勵黑人反階級 ,
有造反搞內亂當然之後一面倒啦

中共與孔子
歷史總是那麼相似

reddit = 共媒

其實無論係串佢定係真係咁講
你第一段已經已經比人哋嘅印象係你無啦啦鬧林肯做咩
（當然呢個只不過係亞洲人嘅睇法，詳情你要睇返美國佬嘅思考模式你先知道佢究竟真係講笑定講真）

We had a Republican Congress

林肯都鬧 真係痴上腦

美國班左膠唔會咁諗
佢地係根本係反美

Twitter好撚奇怪明明左膠佔多數，但每個poll tweet 都係侵大幅拋離

Actions speak louder than words

tag trending呢D有黑哨

其實係

連登仔：唔係真心黃就係藍屍

的確，林肯解放黑奴係為咗南部州嘅黑奴唔好偷渡曬去北部州（禁止畜奴）同白人爭工作，而當時北部州特別係新英格蘭一帶大部分係盎格魯人住多，所以係有林肯係種族主義者一說

但係，Massachusetts定Alabama邊個係南邊個係北都未必係知既美國人討論呢件事，祝福登仔好運了

佢個”Abraham Lincoln over here” 係講緊侵

殺人犯：你放我監即係當我無料到，出嚟殺多幾件

答下你
美國內戰前，北方工業自由州唔蓄奴，南方農業蓄奴州，南北以某緯度為界，在政治上兩黨默認這緯度令自由州和蓄奴州成為均勢，州與州之間在蓄奴問題上互相不能干涉，成為州內政。但每當新的州出現時，就有可能令均勢打破。

林肯上台時係企兩邊，但當有個南方出現一個新的自由州，均勢打破。蓄奴州成為弱勢，不能阻擋聯邦合法禁止蓄奴，蓄奴各州相繼脫離聯邦成立新的國家。

林肯就被迫上馬阻止美國分裂，南方各州新的國家就幫其他蓄奴州脫離美國。

可以咁講既
但老登講呢句既前提已經get 錯左Trump果句
所以依家聽落好有問題

左膠既思維真係好難理解

你岩呀

“No, no. ... I didn't say 'I'm Abraham Lincoln.'” Trump said. “I said, 'Not since Abraham Lincoln has anybody done what I've done for the Black community.'”

屌
點解咁多人無撚睇就衝出黎評論 睇左先啦屌

即係拜登又用fake news 煽動仇恨呀

唔好笑，西方白左發展到極端，佢哋真係咁諗

經濟日報fake news 定係d 人英文太廢

似拜登先係癲佬

當佢顛起上聚 佢都唔知自己講緊啲乜

左膠又skip 左聽唔到

癲起上黎伏埋成個家族

That’s a big statement

Action fucks harder than words

I have a dream呢句口號先喺1960年出現，睇MIB就知黑人著西裝揸靚車俾人問喺咪偷人地架車
何況係林肯嗰個年代，佢已經行得好前